let quiz = [
    {
        question: "¿En que capital de Colombia se celebra el festival de negros y blancos?",
        option: ["Pasto", "Neiva", "Quibdo", "villavicencio",],
        answer: 1,
    },
    {
        question: "¿Cual es ave nacional de Colombia?",
        option: ["Cuervo", "Paloma", "Condor", "Colibri",],
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Cual es pico mas alto de Colombia?",
        option: ["Nevodo del Tolima", "Cristobal Colon", "Ritacuba Blanco", "Nevado del Huila", ],
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿Cual es el departamento mas grande de Colombia?",
        option: [
            "Guainia",
            "Vaupez",
            "Amazonas",
            "Caqueta",
        ],
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Cuales son los ritmos musicales Colombianos  mas conocidos ?",
        option: [
            "Tango y Salsa",
            "Joropo y Merengue",
            "Mapale y Salsa",
            "Vallenato y Cumbia",
        ],
        answer: 4,
    },
    {
        question: "¿Fernando Botero es conocido por sus figuras?",
        option: ["Abstractas", "Voluminosas", "Hiperrealistas", "Esqueleticas"],
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿Cuál es el departamento más poblado de Colombia?",
        option: [
            "Cundinamarca",
            "Antioquia",
            "Amazonas",
            "Magdalena",
        ],
        answer:1,
    },
    {
        question: "¿Cuál es el denominado “pueblito más lindo de Colombia”, designado monumento nacional?",
        option: ["Guatavita", "El pueblo Barichara", "Jardin", "Rincon del mar"],
        answer: 2,
    },
    {
        question: "¿En que cuidad fallecio Carlos Gardel?",
        option: ["Barranquilla", "Cali", "Medellin", "Bogota"],
        answer: 3,
    },
    {
        question: "¿Cual es plato tipico de Antioquia?",
        option: ["Tamales", "Sancocho", "Changua", "Bandeja paisa"],
        answer: 4,
    },
]
       
